返第一份工唔知點解返到好大壓力

fg返第一份工，返咗4個幾月，其實份工唔算話太辛苦，上司同同事對我都幾好

但唔知係咪因為唔習慣返工，一諗起工作內容就好大壓力，就算係嗰個task有幾簡單都好，每日返工個心口都好似畀一嚿好重好大舊嘅石頭壓住咁，而且日日都早出晚歸咁，一放工就冇晒陽光，好抑鬱

我知返工係為錢，而且依家好多人都失業，比起佢地其實我已經好幸福

唔知點解心情一直好差，以前返part-time都唔係咁，明明人工高咗但一啲開心嘅感覺都冇

每日手機一響，就係上司同埋同事揾我傾工作嘅嘢，我好多group同contact已經mute晒，放咗工已經冇睇唔理，但個腦好似控制唔到咁仲係咁諗

啲人成日話唔好將份工擺到咁上心，我知嫁… 但真係控制唔到，好唔開心，好難訓到覺，晚晚等天光，心情唔好，身體又越嚟越差

其實係我有情緒病定係有好多人都好似我咁有類似嘅情況，好想揾人傾下又唔知揾邊個，唉

搵埋夠錢睇醫生就得

唔等錢洗咪搵下工囉
呢個世界唔係得一份工 唔係份份工都咁辛苦
咁樣捱法賺埋賺埋都唔夠醫病喇

我頭兩個月都壓力大到爆
第三個月開始hea冗員mode

lm

未慣姐, 有無野想買? 出左糧洗下錢, 你應得的 (唔好月光)

過來我到做囉

似係未慣啫
真係壓力太大嘅 就俾個心態自己
東家唔打打西家 最多咪轉工 正常後生仔女大把機會
再盡啲直情諗下轉唔同工作模式 例如freelance, slash
當然要有一啲skill sets嘅基礎、經濟負擔唔大
不過唔同模式都會有壓力嘅 FT責任重 freelance就有機會手停口停

另外減壓嘅方法有好多 喺工餘時間做啲自己enjoy嘅嘢
興趣、娛樂 咩都好 最緊要係有多啲distractions, 可以叉下電, 能夠順手自我增值埋就最好
長路漫漫 趁後生咩都試下先會摸到條路

我明 similar situation
我返fo 放工無得唔覆

一樣呀 樓主，我返咗四星期，有個中女係教我做嘢嘅，但今日多咗嘢做，佢話我做得慢，又話我今日已經無做咩嘢，要快啲，催催催，但我已經忙到連廁所都唔得閒去，佢仲要咁講，真係成個人頹咗

做夜更 放工天光

我明呀，返正工其實上司都好好，返左大半年都好唔習慣，成日返工等放工，放假嘅時候都放鬆唔到，一諗起返工就精神緊張

係吖… 明明其實做嘅嘢又唔太難，對方態度又正常，但就好大壓力，尤其一畀人chur嗰陣，夜晚訓覺係咁諗，放唔低

之前讀書嗰陣都有deadline要趕，嗰時又冇乜感覺，同依家心情個反差好大

其實做左四個月未走，你已經叫習慣左個壓力

PUSH

好明白啊
以前啱啱fg個時都係咁
明明唔係辛苦 但都好似好大壓力咁

我估你係未習慣姐
或者試下放左工後/星期六日
搵下有冇自己有興趣既野學下
唔好比工作做你成個生活既重心
每日淨係得返工放工
情況可能有好轉

加油

我明 之後就會慢慢接受左呢種生活 做下冗員 hea下又一日

我都覺係唔慣，學巴打話齋自己真係唔識點樣培養心態去返工

點樣去放低返工，唔淨止係叫自己唔諗，唔理就有用，仲要係你個人係真心認同放低先有用

呢排一畀人追進度，就開始有壓力，明明離開公司電腦都冇拎走，個腦仲係咁諗

真係揾多啲興趣會好啲… 放工學下嘢可能可以轉移焦點諗少啲

我都唔知
頭兩個月都冇乜嘢，但之後就開始越嚟越多呢種情緒，唔識點排解，以前一直都未試過咁

ching係唔係平時做咩都好認真既人黎？
打份工樣樣野都太上心 唔係好事黎
閒日搵多d野搞下 e.g. 溝下女 識下人 上下興趣班

好同意你講嘅返PT得雞碎咁多人工，但開心過返人工高嘅FT
返咗幾年工都係咁，而家經常有壓力性頭痛/肌肉痛

而家想搵啲輕鬆啲嘅工，寧願搵少啲，好撚廢

公司事唔好太上心，又唔係自己盤生意，真係chur到好煩嘅，不妨日日呻忙叫老細請多個人

唔算係，之前返part-time 同 intern都係得過且過，做到就算

依家都係一樣求鳩其做到就算，但同以前完全唔同，唔知點解會係咁諗返工嘢

我諗可能係環境唔同，以前返學有好多目標同生活好充實，依家成個生活得返返工

真係要揾多啲興趣先得

屌我而家真係，一quit返工，啲病立即爆晒出嚟
呢幾日胃潰瘍睇咗醫生，以前返份工係食冇定時

以為自己開post，我返多幾日都夠4個月，份工唔洗OT的日子 真係單手都數得哂，日日8點後放工 條街已經無咩人。頭兩個月都覺得自己可以捱得到，但依家已經OT到頂唔順，每朝返工都唔知夜晚要OT到幾點先可以返歸食個飯。
有時放假諗到第二日要返工都好大壓力，夜晚瞓覺都發惡夢。
依家準備辭職作為自己曙光，準備下星期比信

掉轉頭諗
點解要睇得咁重先 你都係打份工啫
新人又唔見得會揹好重飛 有咩大鑊嘢都唔會問責問到你身上啦～

毒巴可摸耳教下我點hea

因為你對份工有慾望先會咁
你可能唔察覺
但會可能係介意老細同事點睇
想做好第一份工嘅表現
又或者只係純粹儲緊錢買自己想買嘅嘢, 知道份工係達成目標嘅途徑, 所以先會咁上心
嘗試尋找一啲唔會depends on份工既興趣

有 仲越做越差 今日比入炒9埋

Fg係醫院返工
日日都好大壓力
日日都比人話做野慢
日日都唔想返工 好想resign

工作上俾人問到口啞啞 又唔識兜個時點好 真喺尷尬

放學之後好抑鬱嗰度同我一撚樣

咁唔係份工 同 同事問題，係你味習慣要番工 ，唔似讀書去玩 PT想番就番 冇咩責任要負責

工*

一樣情況 但我第三日已經被佢插
話另一個差唔多時期入嚟嘅都一星期上晒手
但我嘅工作量多個嗰同事一半 而且嗰個同事係轉部門入嚟既 而我係純新人

你太綁死自己了，如果你唔係真係靠份工開飯，我覺得你可以用hea做被人炒起無所謂既態度去番

又係中女
聽完咪算
咪撚理佢啦
你永遠都唔會meet到佢要求
你諗住meet佢要求 最後愈做愈多野

中女世界最閪
佢地全部工作狂黎

冇拖拍冇老公先最西
仲成鳩日話自己唔肯嫁，毒撚都唔撚要佢啦

中女上司夠膽死 為左一棵樹放棄成個森林
女人諗野係咁

我都覺
本身自己有做少少投資，依家份人工揾得仲少，對份工冇乜期望

但真係可能學上面巴打話係單純對份責任心令我成日咁諗，真係要試下hea住咁嘅態度唔好太過執著

唔夠人數做應該壓力更大

完全明白呀~
我初初返工都係咁, 所以搵咗份返mk, 放工有得行街平衡下
頭一年返工星期六日好少出街, 心好累, 而且星期六仲要返學
而家返咗咁多年習慣咗, 星期五可以約朋友happy friday
不過一到轉工又心情好差, 唔習慣好似ching咁

我覺得大原則係唔好影響到同事hea做係ok
如果人地等你交功課就唔好啦
有時無咁忙咪放SL放鬆下
利申: 我覺得自己好懶

我有d朋友唔中意返工有壓力
會搵份冇壓力既工 不過人工會冇咁高

resign la
利申：準備resign